長期背痛+雙腳麻痹酸痛可以點搞？

打波輕微拉傷過，但冇處理，加上番工成日要行行企企，搞到下背間唔中痛，痛左一年幾。

最慘既係有時放工其中一邊腳會冇曬力，酸軟，痛到行路都要忍住痛，但過一陣/訓醒覺又冇事，神奇既係有時d痛會shift去另一隻腳，唔會同時兩邊都痛... 今日連手（單邊）都會痛同酸軟無力，有冇人有相關經歷？勁驚

會唔會係坐骨神經痛？（我又唔覺劇痛，起碼算忍到痛咁行）照x-ray睇到嗎？

長期背脊痛有冇咩可以做？拉筋？Back Exercise?
未老先衰sad

啲神經壓多一排會不舉，然後下半身癱瘓

睇醫生啦，照mri睇下神經線有冇受壓先

有多樣問題 西醫唔太幫到 反而針灸幫到手

睇醫生又或者等男朋友幫你按摩

Thanks! 但係好似好貴 要$4000左右 唔知有冇得排期呢⋯⋯

巴打有冇好介紹？ 我都想試下中醫

Why not both 好提議! 巴打一定係個好男人

排得黎可能你都癱左

有d錢冇得慳, 呢d類似坐骨神經痛問題最好都係睇骨科照MRI, 一照就乜都清楚晒, 到時再等醫生判斷點醫, 唔好亂咁去按摩, 暴力拉扯o個隻更加唔好試

痛o左唔耐又唔算太痛的話, 物理治療、食藥、針灸、水療等都有效, 最重要係多休息, 康復期內唔好亂做運動, 淨係做物理治療師教你做o既運動
如果痛o左好耐又好撚痛的話, 就可能要考慮做手術

睇醫生再算吧

P.S. 過來人, 屁股+腳痛o左大半年, 晚晚半夜痛醒, 睇骨科照MRI得知嚴重椎間盤突出, 最尾做手術處理, 到依家過o左一年多d, so far so good~~

I would say go to a doctor he have him administer medicine to you rather than buy medicine in a pharmacy. A friend of mine has a leg injury but his fictitious said he was making good progress previously because of the medicine he has given him. He will check on his progress in a week’s time.

I would say go to a doctor and* have him.... A friend of mine has a leg injury but his doctor* said he was....

Sorry IPhone’s autocorrect

一聽就知係係L4L5 spine 有問題
買咗保險再睇醫生啦

多謝你打咁多字！
我已經痛左一年幾... 淨係腰骨痛！
如果我屁股無痛係唔係可以否定坐骨神經痛？
話說今日睇咗醫生，佢話佢都唔知點解
諗住照X光睇吓先...

我係間唔中腰骨就好痛 係咪風濕呢...

Anyway, 多謝巴打！

Thank you bro!

巴打係醫護界？
今日睇咗醫生，佢話佢未聽過咁既情況
好驚！

照Xray無乜用架，通常都係要MRI先睇到
坐定企 會痛D？
可以試下去中醫館搵中醫做推拿+針灸
之前我都係咁，個人覺得西醫物理治療無乜用。

....doctor and* have him administer....a friend of mine has a leg injury but his doctor* said he was making good progress precisely* because....

Sorry iPhone’s autocorrect 🤦🏻‍♂️

睇骨科

好似要醫生轉介？
但係個醫生表示唔覺得係大問題，應該唔會寫轉介信俾我睇專科

吓，點解唔覺呢，咁佢覺得係咩？
睇出面掛牌個啲囉

睇私家 $5000至$8000 都有 一星期內有得照

點都應該睇左醫生先，睇完知道咩病之後，先去搵適合嘅治療，酸痛、麻痹可以有好多成因，亂跟人地啲療法都未必有用

有買保險就去問個保險佬點樣睇可以claim，睇專科再照一照自費都唔少數目

腳痛果度佢都唔知係咩⋯⋯但腰痛佢好似冇咩計仔，淨係問我要唔要止痛藥同一時候可以熱敷下咁～ 我都唔知仲有冇得搞☹️

唔知需唔需要去到照MRI既地步... 巴打知唔知通常係咪都照左X光先？

睇咗，佢冇講長期腰痛點樣搞...
至於腳嗰度佢都唔知點解

有冇巴打有好嘅中醫介紹？
好想醫番好條腰骨

出去睇專科，同埋照mri
返大陸照平好多好似千幾就得，照完拎report返香港醫

嘩屌，巴打你個醫生唔太ok喎

可以考慮下！thanks巴打
Btw我等緊x-ray result...

我都講 雖然佢都用好多時間問我問題...但係最尾佢都係幫唔到我 可能要去多幾度地方睇...？

照完搵個骨科睇啦，普通科有啲真係9下9下

做下瑜伽 🧘‍♀️ 做多d伸展腰部動作 上youtube 有好多片

Keep住做 ， 但一開始唔好去到太盡

同埋床褥係咪太「林」 ？

要換張硬少少

係 family medicine
Thanks 巴打！！

我嘗試拉下筋，游下水，希望好啲啦
床辱OK，但係我諗緊係咪枕頭太低太林
Thanks巴打

買foam roller

似係坐骨神經痛。我女朋友都係咁。照x ray冇用。要做物理治癒。先去醫院照左先確定骨冇事先再做物理治療

千祈唔好俾我個建議嚇親，你係要做deadlift，開頭唔好做太重，當然，係經過一段時間嘅保守治療冇再痛先開始做，唔通痛緊都做咩

Too little exercise and malnutrition are contributing factors in the disease.

我係照過x光先 發現x光乜都睇唔到 所以照mri 原來係條神經壓住所以下身痺同痛

想問下巴打嗰陣時係幾耐出現一次咁既狀況？定抑或係持續？

但係我唔係持續感到痛楚，我主要係長期腰痛 好似話X光只可以睇到有冇骨刺...我試吓物理治療先！多謝你

請問有咩用？係咪訓練背肌？

咁嗰陣你係乜嘢病

I dun think so

我應該講Romanian Deadlift，係練緊大範圍保護你脊椎嘅肌肉

Good suggestion!! 係咪係一定要做gym instrument先訓練到個back? 我冇去開gym room

有冇啲係屋企都可以做到嘅運動係保護背肌架

一定要照mri

買一對可調較嘅啞鈴都得